<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="vi-VN"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.4.1">Jekyll</generator><link href="https://kinhsach.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://kinhsach.github.io/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="vi-VN" /><updated>2025-08-20T12:02:56+07:00</updated><id>https://kinhsach.github.io/feed.xml</id><title type="html">Kinh Sách</title><subtitle>Kinh sách miễn phí giúp cộng đồng đọc kinh nghe pháp tiếp thu trí tuệ giữ vững lòng tin sống đời Chánh Đạo</subtitle><entry><title type="html">Đời Là Vinh Nhục</title><link href="https://kinhsach.github.io/posts/doi-la-vinh-nhuc/" rel="alternate" type="text/html" title="Đời Là Vinh Nhục" /><published>2025-08-20T11:32:00+07:00</published><updated>2025-08-20T11:32:00+07:00</updated><id>https://kinhsach.github.io/posts/doi-la-vinh-nhuc</id><content type="html" xml:base="https://kinhsach.github.io/posts/doi-la-vinh-nhuc/"><![CDATA[<body vocab="https://schema.org/" typeof="FAQPage">
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Đời Là Vinh Nhục</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Đời là bể khổ trầm luân ngụp lặn trong này thì ắt phải khổ chắc chắn cái mà các con tưởng vinh rồi phải có lúc nhục, cái vinh là mầm móng cho cái nhục đó thôi cho nên màn này Cha cho thấy rất rõ vinh bao nhiêu thì nhục bấy nhiêu, ngày nào làm ông thì bây giờ làm thằng để nếm vị khổ đó các con, vậy có phải cái vinh ngày xưa là mầm móng của cái nhục bây giờ hay không?
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Trước Sướng Giờ Khổ</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Trước kia càng sung sướng thì bây giờ càng đau khổ, Cha cho thấy rất rõ thằng tỷ phú thì phủi tay không thằng giàu bây giờ xuống làm thằng nghèo để cho các con thấy cảnh đời điên đảo giả tạm vậy con, không có gì trường tồn không có gì bền bỉ vĩnh cữu ở trần gian này, còn đó rồi mất đó có đó rồi không đó con ơi.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Tưởng Trần Là Thật</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Cha cho các con biết có rồi không còn rồi mất đó là luật bất di bất dịch của càn khôn vũ trụ này thôi, các con cứ tưởng lầm rằng giả là chân cho nên các con khổ tưởng cảnh trần này là vĩnh cữu xuống đây để cũng cố địa vị tiền bạc nhà cửa móc nối đủ thứ nghiệp quanh mình rồi tưởng cảnh ấy là thật cho nên các con ôm nó rồi khổ với nó rồi quên cả đường về con ơi, các con ở trên kia chứ đâu phải ở dưới này.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Mãi Miết Bám Víu</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Xuống đây để mượn cảnh trần học hỏi rồi về, xuống đây diễn tuồng đóng vai làm vợ làm chồng làm anh làm em làm cha làm mẹ làm con cái của nhau để học hỏi đó thôi, học để tiến bộ rồi trở về cho nên đứa làm vợ thì học cái tình huống của mình thằng làm con thì học cái hoàn cảnh của mình mà không biết cho nên mãi mê các vai đó các tuồng đó tưởng chứng là thật rồi khổ với chúng, khổ mà vẫn cứ mê cứ mãi miết bám víu vào các vai tuồng ấy mà quên mất cả đường về.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Xác Thân Cũng Giả</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Đó nhà cửa tiền bạc địa vị cảnh sống và các vai trò mình đang đóng cứ tưởng là thật và còn hoài nên khi chúng đổi thay mới cảm thấy khốn khổ vô cùng thế mà vẫn cứ cố bám víu níu lại các ảo ảnh hư dối ấy, ngay cả bản thân của các con cũng giả tạm nếu không giả tạm tại sao nó không bền nếu nó thật thì nó phải còn đó hoài tại sao mới trăm năm là thấy cằn cỗi hư hoại rồi, xác thân ngũ uẩn của các con giỏi lắm là trăm năm thì cũng phải tan rã.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Hợp Rồi Phải Tan</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Ngũ uẩn con đang mang còn không giữ được huống gì nhà cửa tiền bạc địa vị của các con làm sao mà giữ cho được nên đứa nào ngu muội cố ý tìm cách giữ chúng thì sẽ khổ với chúng thôi, tưởng chúng là thật rồi sợ mất cái này cái kia cái nọ cho nên rốt cuộc rồi mất hết. Các con phải biết rằng tất cả phải mất không có cái gì tồn tại, chúng phải mất theo đúng định luật đến rồi phải đi hội ngộ rồi thì phải chia ly tan rồi phải hợp hợp rồi phải tan, đó là định luật vô thường của vũ trụ càn khôn đấy các con.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Quan Niệm Ngu Muội</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Khi các con mang thân ngũ uẩn vật chất thì không thể thoát được định luật vô thường này đâu các con, cho nên các con muốn cái gì nó phải còn hoài muốn cái nhà của mình nó còn hoài của mình muốn đồng tiền vàng bạc này mình giữ được hoài. Cha cho các con biết nếu từ nay các con còn cứ cố giữ cái quan niệm ngu muội như thế thì các con sẽ phải khổ với chúng thôi vì chắc chắn không thể giữ được, có vô thì phải có ra có tới thì phải có đi có rồi thì phải mất cho nên đứa con nào còn cố giữ chúng mãi rồi sẽ bị chúng khảo rồi khổ với chúng mà thôi vì chúng sẽ có lúc mất chắc chắn.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Màn Này Bòn Phước</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Vì vậy hiểu được chỗ này rồi các con phải thanh thản tâm trí, chúng có đến thì đến chúng đi thì đi không đắm chấp không đuổi xua không lấy đó làm khổ thì đỡ bị khảo thôi, Cha cho các con biết mất rồi sẽ có có rồi mất là sự thường chỉ sợ mình không có phước thôi con, màn này các con lo bòn phước thôi đừng có lo tiền bạc nhà cửa mọi thứ danh lợi hão huyền, những thứ này sẽ không còn đâu các con ơi màn này sẽ hao đi bảy còn lại ba thôi không phải riêng ở đất nước này mà rồi sẽ cùng khắp thế giới.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Giá Trị Vàng Thau</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Cha cho biết tất cả đều phải trải qua giai đoạn này mà Cha coi như là thử lửa để biết vàng thau hầu khẳng định giá trị của các con để cho rõ đứa nào là con hiếu đứa nào là tôi trung, để coi nó trung tới mức nào nó trung có tới cuộc hay không hay nữa chừng nó bỏ, đoạn đường này nó còn trung chứ qua đoạn đường khác khó khăn hơn nó lại bỏ đi, đó để khẳng định giá trị vàng thau coi đứa nào là vàng thiệt đứa nào là vàng pha thau vàng nhiều mà thau ít rồi đứa nào thau nhiều mà vàng ít hay đứa nào rặt ròng thau không hở con, nhờ đó mới khẳng định được vàng thau phân minh.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Mê Trần Tiêu Luôn</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Cha cho sự kiện đủ thứ biến động cho nhồi quả cho đảo lộn cho cuộc thế đảo điên rồi coi tâm các con vững tới đâu, đứa nào vững nhiều được điểm nhiều đứa nào vững ít thì được điểm ít hoặc nó ngã luôn thì thôi. Cha đã dự trù trước rồi Cha hao đi bảy phần Cha cũng đã dự trù trước những cảnh đảo điên rồi Cha cũng dự trù trước phải có rớt rơi hao hớt chắc chắn rồi đó con, cho nên đứa nào mê trần nhiều trược nhiều bị đảo điên với trần mà mất hết linh tánh thì màn này tiêu luôn, Cha cho biết trước như vậy đó các con.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Vững Tâm Tu Tiến</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Cho nên màn này phải có khổ, có khổ để mượn cái đó dạy con cho lên voi thì phải có xuống chó có vinh thì phải có nhục có sướng thì phải có khổ có trị thì ắt có loạn, loạn rồi thì phải có lúc trị hưng rồi thì phải có lúc vong hưng thịnh rồi thì phải có lúc suy bại nhưng suy bại rồi sẽ tới lúc hưng thịnh đó thôi cho nên các con hiểu được định luật vô thường hư ảo của vũ trụ này rồi thì hãy an lòng vững tâm lo tu tiến.
		</span>
	</p>
</div>
</body>]]></content><author><name>Kinh Sách</name></author><category term="Kinh Cha" /><category term="đời" /><category term="là" /><category term="vinh nhục" /><summary type="html"><![CDATA[Đời là bể khổ trầm luân ngụp lặn trong này thì ắt phải khổ chắc chắn cái mà các con tưởng vinh rồi phải có lúc nhục.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.itvtbadboy.io.vn/image/kinh/cha-giang-tran-day-tu-dao.jpg" /><media:content medium="image" url="https://www.itvtbadboy.io.vn/image/kinh/cha-giang-tran-day-tu-dao.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Trở Về Phải Sạch</title><link href="https://kinhsach.github.io/posts/tro-ve-phai-sach/" rel="alternate" type="text/html" title="Trở Về Phải Sạch" /><published>2025-08-20T11:16:00+07:00</published><updated>2025-08-20T11:16:00+07:00</updated><id>https://kinhsach.github.io/posts/tro-ve-phai-sach</id><content type="html" xml:base="https://kinhsach.github.io/posts/tro-ve-phai-sach/"><![CDATA[<body vocab="https://schema.org/" typeof="FAQPage">
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Vay Nhiều Trả Nhiều</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Màn này là màn tẩy rửa đó con nên đứa nào dơ nhiều thì tự nhiên bị khảo đảo vậy thôi, các con đừng có hoang mang phân bì rằng tại sao tôi cũng tu thật mà tôi bị khảo dữ còn thằng không tu lại thấy nó nhởn nhơ ăn trên ngồi trước! Chưa chắc đâu con! Cái thằng thức giác biết lo tu niệm thì nhờ chuyện chánh tu chánh niệm này mà nó bớt nghiệp ác, tâm nó thay vì nghĩ những điều không lành nó nhớ niệm Phật luôn thì ngay giờ phút đó nó bớt vay thêm chút nữa, bớt vay thì khỏi sẽ phải trả nhưng rồi cái gì nó đã vay từ nhiều kiếp thì nó phải trả chứ con, con hiểu vậy chưa?
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Thanh Toán Nợ Nần</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Cho nên các con tu mà còn nghiệp tiền kiên thì cũng phải khổ vì phải chịu thanh toán nợ nần quá khứ vì vậy có sự việc thấy rằng thằng chí tâm tu mà lại bị khảo đảo điêu đứng nhưng nó còn nghiệp thì đương nhiên nó phải bị khảo vậy thôi, nó còn nợ bao nhiêu thì Trời phải chuyển cho no trả quả tẩy rửa cho nó sạch sẽ mà về.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Trở Về Phải Sạch</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Không thằng nào trở về mà dơ được đâu con, trở về phải sạch phải sáng phải nhẹ tánh trần gian phải dứt còn bợn trần dù một chút xíu thì cũng vẫn bị tẩy rửa mà thôi, phải cho nó trả quả để nó nhẹ cái gánh của nó nợ của nó phải để cho nó trả để nó nhẹ nó mới về được chứ con.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Hoang Mang Bỏ Tu</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Cho nên tu là gì là vun bồi là sửa, vun bồi cái tốt và sửa cái xấu khi tụi con sửa cái xấu vun bồi cái tốt thì tụi con được hưởng phước đỡ phải chịu khổ vì đỡ phải trả nợ nần, không vay thì khỏi trả nhưng ngược lại những nợ nần mình đã gieo từ nhiều kiếp trước thì phải chấp nhận trả hết chứ con cho nên những người tu thấy khổ rồi hoang mang bỏ tu điều đó sai con, tại các con chưa hiểu đó thôi cho nên màn này bị chính cái nghiệp của các con khảo rồi nhiều đứa tu cũng rớt nhiều đứa tu không vững tinh thần bị cảnh khổ khảo mà rớt màn này Cha thương các con đó dữ lắm.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Không Xuống Để Hưởng</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Vì nó chưa hiểu nên chưa vững rồi rớt lên rớt xuống, mà thằng đó rớt là Cha khổ với thằng đó đứa nào rớt là Cha khổ với nó vì linh quang của Cha phóng ra để xuống thế xuống thế để làm gì? Không phải xuống trần chỉ để hưởng thụ đâu các con, xuống trần là để học hỏi để hiểu để thâu góp kinh nghiệm đạo đức cao cả rồi trở về không phải xuống để mà hưởng trần đâu các con, hưởng trần ở mãi đây rồi biết chừng nào mới về hở con? Thế nên Cha cho các con xuống đây là để học hỏi để tiến hóa rồi trở về vì đời là bể khổ luôn luôn, xuống đây là phải khổ và phải khổ mới có dịp để học hỏi tiến hóa cho nên các con đừng mong xuống đây để sướng.
		</span>
	</p>
</div>
</body>]]></content><author><name>Kinh Sách</name></author><category term="Kinh Cha" /><category term="trở về" /><category term="phải" /><category term="sạch" /><summary type="html"><![CDATA[Không thằng nào trở về mà dơ được đâu con, trở về phải sạch phải sáng phải nhẹ tánh trần gian phải dứt còn bợn trần dù một chút xíu thì cũng vẫn bị tẩy rửa mà thôi.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.itvtbadboy.io.vn/image/kinh/cha-giang-tran-day-tu-dao.jpg" /><media:content medium="image" url="https://www.itvtbadboy.io.vn/image/kinh/cha-giang-tran-day-tu-dao.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Chấp Các Phương Tiện</title><link href="https://kinhsach.github.io/posts/chap-cac-phuong-tien/" rel="alternate" type="text/html" title="Chấp Các Phương Tiện" /><published>2025-08-20T11:01:00+07:00</published><updated>2025-08-20T11:01:00+07:00</updated><id>https://kinhsach.github.io/posts/chap-cac-phuong-tien</id><content type="html" xml:base="https://kinhsach.github.io/posts/chap-cac-phuong-tien/"><![CDATA[<body vocab="https://schema.org/" typeof="FAQPage">
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Hình Thức Tôn Giáo</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Này các con Cha xuống thế để làm gì? Để cứu khổ cho chúng sinh để giúp cho chúng con quy hiệp trở về, tất cả những phương tiện cứu khổ của Cha đều cho xuống thế để làm việc để độ trần, mà các con có biết những phương tiện cứu thế độ trần là gì không? Đó là các tông phái chi phái các hình thức tôn giáo trên toàn cầu đấy các con, tất cả đều từ một gốc mà ra, mượn phương tiện độ trần màu sắc tông chi phái khác nhau là để cho các con nương theo đó mà tu, đứa nào hợp với màu sắc nào thì nương theo đó mà tiến tu để trở về, Cha cho nhiều phương tiện nhiều điều kiện để các con nương tựa mà về.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Chấp Các Phương Tiện</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Không tôn giáo nào là chân lý cả mà tôn giáo nào cũng chỉ là phương tiện của chân lý mà thôi, nếu các con chấp các phương tiện coi các tôn giáo là chân lý thì chính các con sai lầm đấy !!! Thằng đạo Phật nói đạo Phật là chân lý thằng đạo Khổng nói đạo Khổng là chân lý thằng đạo Lão nói đạo Lão là chân lý thằng đạo Thiên Chúa nói Thiên Chúa là chân lý thằng đạo Cao Đài nói Cao Đài là chân lý và đạo Cao Đài do Ngọc Hoàng Thượng Đế lập ra cái đó mới đúng là chân lý.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Quan Niệm Lầm Lẫn</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Đã từ lâu các mối Đạo và người đời đã quan niệm lầm lẫn như thế đấy các con, Cha nói cho các con rõ tất cả mọi quan niệm cố chấp lầm lẫn như thế đều sai hết các con bởi tất cả đều không phải là chân lý mà các tôn giáo các chi phái chỉ là phương tiện để độ nhân là màu sắc của chân lý là chiếc thuyền để các con mượn đó mà về đấy thôi, các con vì chấp ngã vì ganh tỵ vì tranh đua Đạo này Đạo nọ Đạo kia Đạo người Đạo ta, Đạo này cao Đạo kia thấp cho nên rốt cuộc rồi chia rẽ rồi ghét bỏ rồi hận thù rồi giết chóc rồi tranh đoạt đủ thứ hơn thiệt rồi làm sao mà về hở con.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Đừng Nghĩ Thấp Cao</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Các con cứ cố chấp cái quan niệm ngu muội như thế rồi làm sao mà về cho nên Cha xuất hiện để lo cái gì? Lo sự hòa hợp để quy về một mối tức quy nguyên về một gốc mà thôi, cũng của Cha cho xuống thế Nho Thích Lão hay các chi phái rồi cũng phải quy về một mà thôi, các con đừng tranh hơn thiệt đừng nghĩ thấp cao, chấp như vậy thì có chỗ tâm không hòa mà không hòa thì phải loạn động, không hòa thì tâm tán loạn mà tán loạn là rước trược tới, cái tâm thanh tịnh thì rước cái thanh cái nhẹ mà thanh nhẹ thì mới được về chứ các con !!!
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Chấp Cho Mình Giỏi</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Các con tán loạn lo ganh đua đem cái ta vĩ đại án trước mắt, thằng nào cũng chấp cho mình là giỏi là hay lo tranh hơn thiệt thế nọ thế kia rồi chia rẽ rối bất hòa vậy mới sinh ra đủ mọi chuyện khổ đấy các con. Thế gian hiện tại bị nhồi quả đau khổ đủ thứ loạn cảnh là vì đâu, là vì tâm con người bất hòa loạn động đấy các con, do vậy mới sanh mọi việc khốn khổ trong trần gian.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Tâm Trong Cảnh Ngoài</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Các con muốn bên ngoài yên mà tâm trong này động thì làm sao yên được các con, cảnh ở ngoài yên vì tâm các con yên các con phải yên trước mới tạo cảnh yên sau, các con không yên không hòa không đồng bảo sao đừng có chiến tranh giết chóc loạn lạc hở con, khi tâm các con tán loạn nghĩa là nội tâm muốn hơn thiệt thấp cao tranh chấp thì bảo sao đừng có cảnh hơn thiệt loạn động chiến tranh bên ngoài xảy ra, tâm các con còn dẫy đầy ích kỷ nhỏ nhen tham vọng rồi bảo sao ngoài này đừng có khổ vì có tham vọng ích kỷ nhỏ nhen từ trong này mới thoát ra tạo cảnh ở bên ngoài, tất cả hoàn toàn do nghiệp lực của chính chúng sinh tạo ra thôi con.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Khối Trược Hoành Hành</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Cha cho các con biết khối trược đang hoành hành cho nên các con khổ cho nên trần gian khổ nhưng các con có biết khối trược do đâu mà có hay không? Đó là do hình tư tưởng của các con đó thôi, nghĩ một điều xấu xa nghĩ một sự kiện không lành những tư tưởng này thoát ra rồi tổng hợp lại thành khối trược mà càng nhiều tư tưởng xấu thì khối trược càng lớn mà càng lớn thì nó càng hoành hành dữ mà càng hoành hành dữ thì đương nhiên các con phải khổ đó thôi.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Nghiệp Quả Chúng Sinh</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Tất cả đều do nghiệp quả của chúng sinh phóng xuất ra rồi dội ngược lại cho nên màn này khối trược hoành hành là do nghiệp quả của chúng sinh thôi con, rồi đứa nào nợ nần bao nhiêu màn này Cha cho các con có dịp trả nghiệp quả đã vay bao nhiêu thì trả lúc này để nhẹ bớt để bước sang một giai đoạn khác có phước hơn.
		</span>
	</p>
</div>
</body>]]></content><author><name>Kinh Sách</name></author><category term="Kinh Cha" /><category term="chấp" /><category term="các" /><category term="phương tiện" /><summary type="html"><![CDATA[Không tôn giáo nào là chân lý cả mà tôn giáo nào cũng chỉ là phương tiện của chân lý mà thôi, nếu các con chấp các phương tiện coi các tôn giáo là chân lý thì chính các con sai lầm đấy.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.itvtbadboy.io.vn/image/kinh/cha-giang-tran-day-tu-dao.jpg" /><media:content medium="image" url="https://www.itvtbadboy.io.vn/image/kinh/cha-giang-tran-day-tu-dao.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Không Tu Là Khổ</title><link href="https://kinhsach.github.io/posts/khong-tu-la-kho/" rel="alternate" type="text/html" title="Không Tu Là Khổ" /><published>2025-08-20T10:46:00+07:00</published><updated>2025-08-20T10:46:00+07:00</updated><id>https://kinhsach.github.io/posts/khong-tu-la-kho</id><content type="html" xml:base="https://kinhsach.github.io/posts/khong-tu-la-kho/"><![CDATA[<body vocab="https://schema.org/" typeof="FAQPage">
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Tu Áo Tu Tâm</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Này các con, lúc này lẽ ra Cha chưa xuất hiện nhưng khi thấy cần Cha mượn bộ áo trần gian để đến với các con, các con nên biết áo Đạo nhưng tâm không biết Đạo thì thật không ích gì !!! Mặc bộ áo Đạo thì phải hành động cho đúng, các con tu áo nhiều rồi nhưng tu tâm chưa được mấy đứa cho nên lần này Cha sẽ mượn bộ áo trần gian để hóa độ các con, Cha sẽ sống như một người trần gian để dẫn dắt các con, Cha sẽ trần mà thoát trần để dạy các con phá mê phá chấp trực tiến vào nội tâm hầu lo trao dồi sửa chữa cho nó luôn sáng đẹp.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Tu Kiểu Hình Thức</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Các con phần đông tu kiểu hình thức tu bề ngoài không mà thôi, các con chỉ lo dọn bàn thờ bên ngoài cho thật trang nghiêm mà quên lo chăm sóc cái bàn thờ bên trong các con, đã bao lâu rồi các con để nó hương tàn khói lạnh! Các con ơi uy nghi bên ngoài nhưng phải lo dọn bàn thờ bên trong, bàn thờ bên ngoài không xứng bằng bàn thờ bên trong đâu các con !!!
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Không Tu Là Khổ</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Trong mỗi các con đều có ngọn đèn lư hương phải lo cho đèn nến bên trong sáng choong luôn thì các con mới mong tiến hóa tới chỗ giải thoát mới mong có ngày phản bổn qườn nguyên. Màn này không tu là đại khổ đại nạn đó các con, Cha cho các con biết đại khái như vậy, đứa nào biết lo tu thì đỡ khổ mà đứa nào mê đời chắc chắn sẽ bị khảo đảo ghê gớm.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Ngoại Cảnh Đảo Điên</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Màn này tiêu bảy con ơi ráng mà lo tu, hành Đạo chơn chánh lo tu niệm đừng có nghĩ trần nhiều đảo điên với cuộc thế rồi các con sẽ phải bị khảo đảo dữ lắm, màn này đứa nào có tâm vọng ngoại thì phải khổ vì ngoại cảnh đảo điên tâm vọng đảo điên thì phải chịu điên đảo, màn này quay vô trong đi tìm nguồn an lạc của nội tâm tìm cái sáng của phần hồn lo cho phần hồn xót thương cho trong này quay lại bên trong này lo hương đăng cho trong này đi. Cha ngự ở trong này chứ không có ở bên ngoài đâu !!!
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Mượn Khổ Tiến Hóa</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Cha ngự ở khắp mọi nơi nhưng sở dĩ Cha nói không có bên ngoài là vì các con không biết ở trong này thì chưa có thể biết được bên ngoài các con hiểu chưa, lo cho trong này dọn cho sạch bàn thờ uy nghi sáng luôn luôn trong này thì Cha ngự trong này luôn luôn đó con. Ráng lo tu trao dồi hạnh kiểm mượn cái khổ để tiến hóa, màn này Cha cho nhồi quả để cho các con thức giác để biết trần gian là giả tạm là bể khổ nên không thể hy vọng có hạnh phúc thật sự vĩnh cửu dưới trần này đâu, mượn cảnh khổ để dạy cho các con đó thôi.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Bình Tĩnh Chịu Đựng</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Nếu các con giác ngộ được sự thật này thì khi các con bị nhồi bị khảo các con sẽ bình tĩnh hơn có nhiều can đảm hơn để chịu đựng, vì các con phải hiểu rằng nghiệp khảo đảo cũng do tội của mình đã vay tạo nợ nần của mình phải trả cho sòng phẳng vậy thôi, ráng tu màn này là màn nhồi quả để chuyển sang giai đoạn khác nên các con hãy vững tin rằng các con không hề trả quá số nợ mình đã vay từ nhiều kiếp vậy các con hãy an lòng ráng lo tu.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Chấp Nhận Trả Quả</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Trời lúc nào cũng ở đây ở bên các con nếu các con biết tin Trời tin có Trời là Trời ở với các con luôn luôn sẵn sàng cứu khổ cứu nạn, nếu nó chịu biết có Trời và lo tu vừa chấp nhận trả quả tiền kiên đồng thời vừa trao dồi phước đức hạnh kiểm, màn này đứa nào không chân chánh bị mê trần nghiệp quá nặng và không đủ phước đức sẽ phải chịu khảo đảo rồi có khi tiêu luôn tiêu bảy nghen con, ráng lên !!!
		</span>
	</p>
</div>
</body>]]></content><author><name>Kinh Sách</name></author><category term="Kinh Cha" /><category term="không" /><category term="tu" /><category term="là" /><category term="khổ" /><summary type="html"><![CDATA[Ráng tu màn này là màn nhồi quả để chuyển sang giai đoạn khác nên các con hãy vững tin rằng các con không hề trả quá số nợ mình đã vay từ nhiều kiếp vậy các con hãy an lòng ráng lo tu.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.itvtbadboy.io.vn/image/kinh/cha-giang-tran-day-tu-dao.jpg" /><media:content medium="image" url="https://www.itvtbadboy.io.vn/image/kinh/cha-giang-tran-day-tu-dao.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Có Tình Yêu Thật</title><link href="https://kinhsach.github.io/posts/co-tinh-yeu-that/" rel="alternate" type="text/html" title="Có Tình Yêu Thật" /><published>2025-08-20T10:12:00+07:00</published><updated>2025-08-20T10:12:00+07:00</updated><id>https://kinhsach.github.io/posts/co-tinh-yeu-that</id><content type="html" xml:base="https://kinhsach.github.io/posts/co-tinh-yeu-that/"><![CDATA[<body vocab="https://schema.org/" typeof="FAQPage">
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Đủ Mọi Phương Tiện</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Các con yêu dấu, Cha vừa trình bày cho các con khái niệm đơn giản và hết sức tổng quát về luật tiến hóa của vũ trụ thể hiện cụ thể được phần nào tình yêu vô bờ bến và vô cùng sinh động của Cha. Trong tình yêu trùm khắp vũ trụ bao la vô cùng tận với đủ mọi phương tiện thuận nghịch trợ duyên cho chu trình tiến hóa của muôn loài vạn vật, tiểu hồn Cha qua bao thăng trầm qua bao đau khổ đắng cay học hỏi bao kinh nghiệm quý báu, ngày đoàn viên hội ngộ giữa Cha và các con tức là giữa tiểu hồn và đại hồn của vũ trụ sẽ cảm động sẽ đẹp đẽ sẽ vinh quang và hạnh phúc biết bao nhiêu.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Trạng Thái Tâm Linh</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Các con yêu dấu của Cha, Cha chiếc linh hồn Cha thành các linh tử tức các tiểu hồn và phân ly với chúng cho chúng đi học hỏi, Cha cho chúng đi hay Cha cho các con đi học hỏi nhưng thực sự chính là Cha đi học hỏi cho nên Cha có mọi trạng thái tâm linh và cảm xúc mà trần gian đang có.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Đọa Sa Giãy Giụa</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Các con cay đắng đau khổ hay vui cười là Cha cay đắng đau khổ hay vui cười y như vậy, hồn vía Cha rung động theo những rung động cảm xúc của cõi trần. Các con ơi, các tiểu hồn ơi các linh tử ơi, trần gian sầu tủi là Cha cũng sục sùi nhỏ lệ các con có biết chăng. Các con ngụp lặn trong đau khổ để được nhồi quả để đọa sa giãy giụa trong suối bi kịch của trần gian tức chính là Cha đang trải qua những trạng thái bức xúc ấy đấy các con.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Lý Luận Khắt Khe</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Các con yêu dấu, yêu các con biết nói sao cho vừa, đứa chưa thoát được màn vô minh của phàm ngã đang dấy động chưa ngộ được tình yêu thương thắm thiết vô bờ của Cha nó sẽ chống báng Cha với bao lý luận khắt khe chẳng hạn như Cha bảo Cha yêu con sao còn có trừng phạt, sao còn nhồi quả, sao còn bắt con người đau khổ ngụp lặn trong bể nước mắt với những thảm kịch dẫy đầy hận thù xâu xé giết chóc dẫy đầy bạo tàn dẫy đầy những uất ức bất công.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Có Tình Yêu Thật</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Cha ở đâu? Thượng Đế ở đâu? Tại sao để cho chiến tranh cứ gào thét đe dọa khắp nơi mà trong khi thân phận con người lại quá nhỏ nhoi quá lẻ loi quá bơ vơ lạc lõng, thân phận con người luôn luôn bị kìm kẹp bị đe dọa từng phút từng giây với bao bất trắc của cuộc đời. Thượng Đế đâu sao không thấy cảnh trần gian đang tràn ngập máu lệ, lực lượng ma vương đang thao túng trần đời, Thượng Đế ở đâu? Cha ở đâu? Có Cha hay không? Có tình yêu của Thượng Đế thật sự hay không?
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Muôn Loài Vạn Vật</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Các con ơi Cha ở đây, Cha đang ở đây, Cha đang ở trong các con, Cha đang ở giữa tim các con, Cha đang ở trong lòng vũ trụ, Cha đang bàn bạc ở khắp mọi nơi trong không gian trong thời gian trong muôn loài vạn vật. Các con ơi Cha đang ở đây và Cha sẽ trả lời với các con, trả lời cho những đứa không hiểu Cha trả lời cho những đứa trách móc Cha để cho chúng thấu hiểu một cách sâu sắc tình yêu thương vô bờ đối với các con cái yêu dấu của Cha.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Thấm Nhuần Đau Khổ</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Các con ơi vì Cha yêu các con nên phải có trừng phạt, trừng phạt là bắt tiểu hồn của Cha gánh lấy trách nhiệm của mọi hậu quả về những sai quấy của nó, trừng phạt con nhưng chính là trừng phạt Cha, các con cảm thấy bị trừng phạt thì Cha cũng cảm thấy Cha đang bị trừng phạt. Cha cho các con đau khổ vì các con phải đau khổ để thấm nhuần ý nghĩa của đau khổ, phải ngụp lặn trong hận thù xâu xé giết chóc để sợ hãi và chán ngán hận thù xâu xé giết chóc và phát tâm yêu thương đồng loại yêu thương muôn loài vạn vật đấy các con.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Thảm Kịch Từ Đâu</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Bởi thảm kịch của chiến tranh là gì? Thảm kịch của chiến tranh từ đâu? Có phải chăng nó nẩy mầm từ những tư tưởng xấu xa của con người tức của chính các con không !!! Có phải chăng nó nẩy mầm từ những tham vọng vô bờ từ lòng kiêu ngạo từ lòng ganh tỵ từ lòng ích kỷ nhỏ nhen của các con đó không !!! Những tư tưởng xấu xa ấy có phải chăng là những nhân tố hóa đã cấu tạo thành cái quả ung độc là chiến tranh giết chóc lẫn nhau hay chăng.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Bắt Tay Huynh Đệ</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Các con ơi máu sẽ đổ lệ sẽ rơi, phải đổ và phải rơi cho đến khi các con sợ hãi và chán ngán thảm cảnh đó để buôn vũ khí rồi giã từ xâu xé nhau để nhìn nhau để thấy yêu thương nhau để thấy sợ hãi giết chóc và để cùng bắt tay nhau sống chung huynh đệ. Các con bảo rằng bạo lực đang lan tràn đang thao túng trần đời đang gieo rắc bao uất ức bất công ư! Các con ơi phải chăng nó cũng là cái quả trưởng thành từ những mầm móng hư hoại trong tâm các con hay không? Nhưng có vậy, có như vậy mới có dịp cho các con học hỏi, có như vậy mới có dịp cho các linh tử tức các tiểu hồn của Cha học hỏi nên những thảm kịch ấy rất cần thiết và tối cần thiết phải không các con !!!
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Khao Khát Tìm Về</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Vì sao vậy? Vì phải có bị uất ức phải có chịu bất công con người mới khao khát đi tìm sự công bằng, con người mới khao khát tìm về chân lý đấy các con. Các con thân yêu, suối tình của Cha tuôn thao bất tận biết nghĩ sao cho hết biết nói sao cho vừa, chỉ khi các con đi đến chỗ vô vi thì mới thấu được tình yêu của Cha mới cảm nhận được sự hiện diện của tình yêu thương vô bờ bàn bạc khắp mọi nơi trong càn khôn vũ trụ.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Đạp Vỏ Thấp Hèn</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Cho nên Cha mỏi mòn trông chờ giây phút các con đến được chỗ vô vi, Cha mỏi mòn trông chờ giây phút thiêng liêng đẹp đẽ huyền diệu đó, cái giây phút mà các con thấu hiểu được tình yêu của Cha, cái giây phút mà các tiểu hồn của Cha đạp đổ cái vỏ thấp hèn của nó để hòa vang trong đại thể để cùng so dây nâng phím đàn hòa nhạc với khúc vô vi cùng đại ngã.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Nguồn Cội Xa Xưa</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Các con ơi các con có nghe gì không, các con hãy lắng nghe tim Cha đang thổn thức nhớ nhung! Các con có nghe gì không, âm ba của đại hồn đang rung lên đang rung lên thắm thiết trong vũ trụ, đang vang lên réo gọi thiết tha nhắc nhở tiểu hồn nhớ nhung nguồn cội xa xưa, hãy trở về đi hãy trở về đi trở về quê xưa chốn cũ hỡi các tiều hồn yêu dấu của Cha, tiểu hồn ơi tiểu hồn ơi hãy so dây hòa điệu cùng đại ngã! Thôi trọn yêu dầu về các con, Cha dừng ở đây nhưng tình yêu của Cha thì vẫn tuôn thao bất tận và chảy mãi không ngừng trong càn khôn vũ trụ !!!
		</span>
	</p>
</div>
</body>]]></content><author><name>Kinh Sách</name></author><category term="Kinh Cha" /><category term="có" /><category term="tình yêu" /><category term="thật" /><summary type="html"><![CDATA[Chỉ khi các con đi đến chỗ vô vi thì mới thấu được tình yêu của Cha mới cảm nhận được sự hiện diện của tình yêu thương vô bờ bàn bạc khắp mọi nơi trong càn khôn vũ trụ.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.itvtbadboy.io.vn/image/kinh/cha-giang-tran-day-tu-dao.jpg" /><media:content medium="image" url="https://www.itvtbadboy.io.vn/image/kinh/cha-giang-tran-day-tu-dao.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Youtube Không Tu Là Khổ</title><link href="https://kinhsach.github.io/posts/youtube-khong-tu-la-kho/" rel="alternate" type="text/html" title="Youtube Không Tu Là Khổ" /><published>2025-08-20T00:00:00+07:00</published><updated>2025-08-20T00:00:00+07:00</updated><id>https://kinhsach.github.io/posts/youtube-khong-tu-la-kho</id><content type="html" xml:base="https://kinhsach.github.io/posts/youtube-khong-tu-la-kho/"><![CDATA[<body vocab="https://schema.org/" typeof="VideoObject">
<iframe
  class="embed-video"
  loading="lazy"
  src="https://www.youtube.com/embed/xZxuG4kOZmc?si=diddnot5ixUrG3IP&amp;clip=UgkxjiudhVdznD7Co7T-Jm2i9u_YXHixjsSh&amp;clipt=EJCRPhiQi0A"
  title="YouTube video player"
  frameborder="0"
  allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture"
  allowfullscreen
></iframe>

<div>
	<h2 property="name">Không Tu Là Khổ</h2>
	<p property="description">Nếu các con giác ngộ được <a property="thumbnailUrl" href="https://www.itvtbadboy.io.vn/image/kinh/cha-giang-tran-day-tu-dao.jpg" target="_blank" title="Không Tu Là Khổ">sự thật</a> này thì khi các con bị nhồi bị khảo các con sẽ bình tĩnh hơn có nhiều can đảm hơn để chịu đựng, vì các con phải hiểu rằng nghiệp khảo đảo cũng do tội của mình đã vay tạo nợ nần của mình phải trả cho sòng phẳng vậy thôi, ráng tu màn này là màn nhồi quả để chuyển sang giai đoạn khác nên các con hãy vững tin rằng các con không hề trả quá số nợ mình đã vay từ nhiều kiếp vậy các con hãy an lòng ráng lo tu, <a property="embedUrl" href="https://youtube.com/clip/UgkxjiudhVdznD7Co7T-Jm2i9u_YXHixjsSh" target="_blank" title="Không Tu Là Khổ">youtube video</a>.</p>
	<div style="display: none;">
		<span property="uploadDate">2025-06-20T08:00:00+07:00</span> <span property="duration">PT32S</span>
		<div property="interactionStatistic" typeof="InteractionCounter">
			<span property="interactionType" typeof="WatchAction"></span> <span property="userInteractionCount">4</span>
		</div>
	</div>
</div>
</body>]]></content><author><name>Kinh Sách</name></author><category term="Kinh Cha" /><category term="youtube" /><category term="không" /><category term="tu" /><category term="là" /><category term="khổ" /><summary type="html"><![CDATA[Không Tu Là Khổ Nếu các con giác ngộ được sự thật này thì khi các con bị nhồi bị khảo các con sẽ bình tĩnh hơn có nhiều can đảm hơn để chịu đựng, vì các con phải hiểu rằng nghiệp khảo đảo cũng do tội của mình đã vay tạo nợ nần của mình phải trả cho sòng phẳng vậy thôi, ráng tu màn này là màn nhồi quả để chuyển sang giai đoạn khác nên các con hãy vững tin rằng các con không hề trả quá số nợ mình đã vay từ nhiều kiếp vậy các con hãy an lòng ráng lo tu, youtube video. 2025-06-20T08:00:00+07:00 PT32S 4]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.itvtbadboy.io.vn/image/kinh/cha-giang-tran-day-tu-dao.jpg" /><media:content medium="image" url="https://www.itvtbadboy.io.vn/image/kinh/cha-giang-tran-day-tu-dao.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Youtube Trở Về Phải Sạch</title><link href="https://kinhsach.github.io/posts/youtube-tro-ve-phai-sach/" rel="alternate" type="text/html" title="Youtube Trở Về Phải Sạch" /><published>2025-08-20T00:00:00+07:00</published><updated>2025-08-20T00:00:00+07:00</updated><id>https://kinhsach.github.io/posts/youtube-tro-ve-phai-sach</id><content type="html" xml:base="https://kinhsach.github.io/posts/youtube-tro-ve-phai-sach/"><![CDATA[<body vocab="https://schema.org/" typeof="VideoObject">
<iframe
  class="embed-video"
  loading="lazy"
  src="https://www.youtube.com/embed/xZxuG4kOZmc?si=0a-rlJxP71BL4ASo&amp;clip=UgkxbJ4uqUb_yTs-nw7WPcwCwE12KvWWLmM5&amp;clipt=EKCRWBiQt1s"
  title="YouTube video player"
  frameborder="0"
  allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture"
  allowfullscreen
></iframe>

<div>
	<h2 property="name">Trở Về Phải Sạch</h2>
	<p property="description">Không thằng nào trở về mà dơ được đâu con, trở về <a property="thumbnailUrl" href="https://www.itvtbadboy.io.vn/image/kinh/cha-giang-tran-day-tu-dao.jpg" target="_blank" title="Trở Về Phải Sạch">phải sạch</a> phải sáng phải nhẹ tánh trần gian phải dứt còn bợn trần dù một chút xíu thì cũng vẫn bị tẩy rửa mà thôi, phải cho nó trả quả để nó nhẹ cái gánh của nó nợ của nó phải để cho nó trả để nó nhẹ nó mới về được chứ con, <a property="embedUrl" href="https://youtube.com/clip/UgkxbJ4uqUb_yTs-nw7WPcwCwE12KvWWLmM5" target="_blank" title="Trở Về Phải Sạch">youtube video</a>.</p>
	<div style="display: none;">
		<span property="uploadDate">2025-06-20T08:00:00+07:00</span> <span property="duration">PT54S</span>
		<div property="interactionStatistic" typeof="InteractionCounter">
			<span property="interactionType" typeof="WatchAction"></span> <span property="userInteractionCount">1</span>
		</div>
	</div>
</div>
</body>]]></content><author><name>Kinh Sách</name></author><category term="Kinh Cha" /><category term="youtube" /><category term="trở về" /><category term="phải" /><category term="sạch" /><summary type="html"><![CDATA[Trở Về Phải Sạch Không thằng nào trở về mà dơ được đâu con, trở về phải sạch phải sáng phải nhẹ tánh trần gian phải dứt còn bợn trần dù một chút xíu thì cũng vẫn bị tẩy rửa mà thôi, phải cho nó trả quả để nó nhẹ cái gánh của nó nợ của nó phải để cho nó trả để nó nhẹ nó mới về được chứ con, youtube video. 2025-06-20T08:00:00+07:00 PT54S 1]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.itvtbadboy.io.vn/image/kinh/cha-giang-tran-day-tu-dao.jpg" /><media:content medium="image" url="https://www.itvtbadboy.io.vn/image/kinh/cha-giang-tran-day-tu-dao.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Youtube Chấp Các Phương Tiện</title><link href="https://kinhsach.github.io/posts/youtube-chap-cac-phuong-tien/" rel="alternate" type="text/html" title="Youtube Chấp Các Phương Tiện" /><published>2025-08-20T00:00:00+07:00</published><updated>2025-08-20T00:00:00+07:00</updated><id>https://kinhsach.github.io/posts/youtube-chap-cac-phuong-tien</id><content type="html" xml:base="https://kinhsach.github.io/posts/youtube-chap-cac-phuong-tien/"><![CDATA[<body vocab="https://schema.org/" typeof="VideoObject">
<iframe
  class="embed-video"
  loading="lazy"
  src="https://www.youtube.com/embed/xZxuG4kOZmc?si=8xddslLWCLG_IIan&amp;clip=UgkxDYeSKtxRvHq-QaBjKCf8Q8pvyGE-rGVb&amp;clipt=ELCGTBiAkE4"
  title="YouTube video player"
  frameborder="0"
  allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture"
  allowfullscreen
></iframe>

<div>
	<h2 property="name">Chấp Các Phương Tiện</h2>
	<p property="description">Không tôn giáo nào là chân lý cả mà tôn giáo nào cũng chỉ là <a property="thumbnailUrl" href="https://www.itvtbadboy.io.vn/image/kinh/cha-giang-tran-day-tu-dao.jpg" target="_blank" title="Chấp Các Phương Tiện">phương tiện</a> của chân lý mà thôi, nếu các con chấp các phương tiện coi các tôn giáo là chân lý thì chính các con sai lầm đấy !!! Thằng đạo Phật nói đạo Phật là chân lý thằng đạo Khổng nói đạo Khổng là chân lý thằng đạo Lão nói đạo Lão là chân lý thằng đạo Thiên Chúa nói Thiên Chúa là chân lý thằng đạo Cao Đài nói Cao Đài là chân lý và đạo Cao Đài do Ngọc Hoàng Thượng Đế lập ra cái đó mới đúng là chân lý, <a property="embedUrl" href="https://youtube.com/clip/UgkxDYeSKtxRvHq-QaBjKCf8Q8pvyGE-rGVb" target="_blank" title="Chấp Các Phương Tiện">youtube video</a>.</p>
	<div style="display: none;">
		<span property="uploadDate">2025-06-20T08:00:00+07:00</span> <span property="duration">PT34S</span>
		<div property="interactionStatistic" typeof="InteractionCounter">
			<span property="interactionType" typeof="WatchAction"></span> <span property="userInteractionCount">1</span>
		</div>
	</div>
</div>
</body>]]></content><author><name>Kinh Sách</name></author><category term="Kinh Cha" /><category term="youtube" /><category term="chấp" /><category term="các" /><category term="phương tiện" /><summary type="html"><![CDATA[Chấp Các Phương Tiện Không tôn giáo nào là chân lý cả mà tôn giáo nào cũng chỉ là phương tiện của chân lý mà thôi, nếu các con chấp các phương tiện coi các tôn giáo là chân lý thì chính các con sai lầm đấy !!! Thằng đạo Phật nói đạo Phật là chân lý thằng đạo Khổng nói đạo Khổng là chân lý thằng đạo Lão nói đạo Lão là chân lý thằng đạo Thiên Chúa nói Thiên Chúa là chân lý thằng đạo Cao Đài nói Cao Đài là chân lý và đạo Cao Đài do Ngọc Hoàng Thượng Đế lập ra cái đó mới đúng là chân lý, youtube video. 2025-06-20T08:00:00+07:00 PT34S 1]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.itvtbadboy.io.vn/image/kinh/cha-giang-tran-day-tu-dao.jpg" /><media:content medium="image" url="https://www.itvtbadboy.io.vn/image/kinh/cha-giang-tran-day-tu-dao.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Youtube Đời Là Vinh Nhục</title><link href="https://kinhsach.github.io/posts/youtube-doi-la-vinh-nhuc/" rel="alternate" type="text/html" title="Youtube Đời Là Vinh Nhục" /><published>2025-08-20T00:00:00+07:00</published><updated>2025-08-20T00:00:00+07:00</updated><id>https://kinhsach.github.io/posts/youtube-doi-la-vinh-nhuc</id><content type="html" xml:base="https://kinhsach.github.io/posts/youtube-doi-la-vinh-nhuc/"><![CDATA[<body vocab="https://schema.org/" typeof="VideoObject">
<iframe
  class="embed-video"
  loading="lazy"
  src="https://www.youtube.com/embed/xZxuG4kOZmc?si=vhSaA08ZttPsjTeh&amp;clip=UgkxHODI1Q87gcOttPMhYQBzI4hbqRCaphsQ&amp;clipt=EOjnXRjYk18"
  title="YouTube video player"
  frameborder="0"
  allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture"
  allowfullscreen
></iframe>

<div>
	<h2 property="name">Đời Là Vinh Nhục</h2>
	<p property="description">Đời là bể khổ trầm luân ngụp lặn trong này thì ắt phải khổ chắc chắn cái mà các con tưởng vinh rồi phải có lúc nhục, <a property="thumbnailUrl" href="https://www.itvtbadboy.io.vn/image/kinh/cha-giang-tran-day-tu-dao.jpg" target="_blank" title="Đời Là Vinh Nhục">cái vinh</a> là mầm móng cho cái nhục đó thôi cho nên màn này Cha cho thấy rất rõ vinh bao nhiêu thì nhục bấy nhiêu, ngày nào làm ông thì bây giờ làm thằng để nếm vị khổ đó các con, vậy có phải cái vinh ngày xưa là mầm móng của cái nhục bây giờ hay không, <a property="embedUrl" href="https://youtube.com/clip/UgkxHODI1Q87gcOttPMhYQBzI4hbqRCaphsQ" target="_blank" title="Đời Là Vinh Nhục">youtube video</a>.</p>
	<div style="display: none;">
		<span property="uploadDate">2025-06-20T08:00:00+07:00</span> <span property="duration">PT22S</span>
		<div property="interactionStatistic" typeof="InteractionCounter">
			<span property="interactionType" typeof="WatchAction"></span> <span property="userInteractionCount">1</span>
		</div>
	</div>
</div>
</body>]]></content><author><name>Kinh Sách</name></author><category term="Kinh Cha" /><category term="youtube" /><category term="đời" /><category term="là" /><category term="vinh nhục" /><summary type="html"><![CDATA[Đời Là Vinh Nhục Đời là bể khổ trầm luân ngụp lặn trong này thì ắt phải khổ chắc chắn cái mà các con tưởng vinh rồi phải có lúc nhục, cái vinh là mầm móng cho cái nhục đó thôi cho nên màn này Cha cho thấy rất rõ vinh bao nhiêu thì nhục bấy nhiêu, ngày nào làm ông thì bây giờ làm thằng để nếm vị khổ đó các con, vậy có phải cái vinh ngày xưa là mầm móng của cái nhục bây giờ hay không, youtube video. 2025-06-20T08:00:00+07:00 PT22S 1]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.itvtbadboy.io.vn/image/kinh/cha-giang-tran-day-tu-dao.jpg" /><media:content medium="image" url="https://www.itvtbadboy.io.vn/image/kinh/cha-giang-tran-day-tu-dao.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Học Bi Trí Dũng</title><link href="https://kinhsach.github.io/posts/hoc-bi-tri-dung/" rel="alternate" type="text/html" title="Học Bi Trí Dũng" /><published>2025-08-19T17:16:00+07:00</published><updated>2025-08-19T17:16:00+07:00</updated><id>https://kinhsach.github.io/posts/hoc-bi-tri-dung</id><content type="html" xml:base="https://kinhsach.github.io/posts/hoc-bi-tri-dung/"><![CDATA[<body vocab="https://schema.org/" typeof="FAQPage">
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Hành Trình Giải Thoát</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Qua bao thăng trầm với những bài học thấp thỏi giúp các con phát triển phàm ngã, qua bao đổi thay nếm đủ vị chua cay mặn đắng ngọt bùi trong chu trình tiến hóa của cái ta phàm phu. Khi đã thấm thía mùi vị đau khổ thấm thía cái hư ảo của kiếp người thấm thía cái giả tạm của cái gọi là hạnh phúc của trần gian, lúc bấy giờ các con sẽ bước sang một giai đoạn mới, bước vào một cuộc hành trình để tìm về giải thoát.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Tiếng Gọi Phàm Chánh</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Trong cuộc hành trình này các con sẽ gặp sự tranh chấp giữa tiếng gọi của phàm ngã và tiếng gọi của chánh ngã và như vậy các con sẽ có dịp học bài học về ý chí về nghị lực về lòng can đảm về sự nhẫn nhục về lòng yêu thương về hạnh sáng suốt, nói tóm lại là học ba chữ bi trí dũng.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Cơ Hội Phát Triển</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Nghĩa là các con sẽ học Bi tức là học yêu thương, học Trí tức là học trao dồi sự sáng suốt học phân biệt các lẽ thiện ác và học Dũng là học rèn luyện ý chí. Muốn giải thoát các con phải thấm nhuần phải thuộc làu làu ba chữ Bi Trí Dũng, mà sự tranh chấp giữa ác trược và sự thiện lành sẽ giúp đỡ các con cơ hội học và phát triển ba chữ đó.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Ganh Tị Tham Lam</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Tại sao sự tranh chấp giữa ác trược và sự thiện lành lại giúp các con tiến bộ, tại sao sự xung đột giữa phàm ngã và chánh ngã giữa cái ta thật và cái ta phàm phu lại giúp cho các con tiến hóa. Các con ơi các con phải biết rằng tiếng nói của phàm ngã là tiếng nói của lục căn lục trần, tiếng nói của ác trược, tiếng nói thúc giục các con hành động trái lương tâm thúc giục các con tranh chấp hận thù ganh tị tham lam tức giận, thúc giục các con chỉ muốn lợi cho mình sướng cho mình dù có phải gây đau khổ cho người, giục các con lười biếng chán nản bê trễ buông xuôi.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Phấn Đấu Vươn Lên</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Còn tiếng nói của chánh ngã là gì? Tiếng nói của chánh ngã là tiếng kêu gọi các con quay về sự thiện lành, kêu gọi các con sống theo lương tâm thúc giục các con yêu thương tha thứ hy sinh vì người hơn là vì mình, làm điều gì tạo được niềm vui và hạnh phúc cho người, giục các con siêng năng tinh tấn phấn đấu vươn lên trong nghịch cảnh. Đấy là tiếng nói của chánh ngã đấy các con.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Sa Vào Tội Lỗi</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Sự tranh chấp giữa chánh ngã và phàm ngã thật hết sức quyết liệt, con người ở giai đoạn đầu của sự phát triển chánh ngã sẽ rất dễ dàng bị khống chế bởi phàm ngã tức rất dễ nghe theo lục căn lục trần để làm bao điều ác trược bao điều trái lương tâm, tiếng gọi của chánh ngã ở giai đoạn này sẽ vang lên một cách yếu ớt do đó con người sẽ phấn đấu một cách vô vọng với tội lỗi với ác trược, vì vậy nên phàm ngã thắng chánh ngã phải thua nên con người đã dễ dàng sa vào tội lỗi ác trược.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Đau Khổ Ngụp Lặn</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Sa vào ác trược là tạo nhân không lành, nhân không lành thì quả không ngọt, quả không ngọt tức gặp đắng gặp cay, nếm vị đắng vị cay tức nếm mùi đau khổ. Cứ như vậy cứ làm tội lỗi cứ tạo tội lỗi, tạo bao nghiệp chướng rồi bị nhồi quả bị đau khổ ngụp lặn trong đau khổ cho đến khi con người phát sợ đau khổ không dám làm điều gì để tạo nên nghiệp dữ để khỏi phải nếm mùi đau khổ nữa.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Lắng Nghe Chánh Ngã</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Tới chừng ấy và chỉ chừng ấy con người mới chịu và mới bắt đầu lắng nghe nhiều hơn tiếng nói của chánh ngã, phát hùng tâm dùng ý chí để vượt lên dần dần sự thấp hèn tội lỗi để giải thoát sự thấp hèn tội lỗi và can đảm rút khỏi nghiệp dữ để dấn bước vào nghiệp lành, cứ như vậy các con sẽ tiếp tục tiến lên theo đà phát triển của chánh ngã cho đến khi sự phát triển này hoàn tất.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Thoát Vòng Lẩn Quẩn</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Chừng ấy là các con được hoàn toàn giải thoát, giải thoát khỏi cái vòng lẩn quẩn của luân hồi chuyển kiếp, đây là lúc mà tiểu hồn đã thật sự trưởng thành đủ sức vượt ra khỏi ngục tù của ngũ uẩn để hòa với đại hồn của vũ trụ, tiểu ngã hòa với đại ngã tiểu linh quang hòa với khối đại linh quang.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Kinh Nghiệm Quý Báu</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Các con ơi, mỗi các con đều phải có dịp nếm qua sự tranh chấp giữa chánh ngã và phàm ngã, sự tranh chấp này càng mãnh liệt thì các con sẽ càng có dịp học được bao nhiêu điều kinh nghiệm quý báu, chánh ngã sẽ có dịp học hỏi chế ngự sự tác loạn của phàm ngã bằng hùng tâm dũng chí, phàm ngã sẽ rên rỉ nhức nhối để chống chọi lại ý chí của chánh ngã khi nó cảm thấy bị khuất phục.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Phàm Phu Rống Lên</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Nhưng tại sao lại có sự rên rỉ nhức nhối chống đối này? Vì các con ơi, chánh ngã thì đòi các con vì người yêu thương người, đòi các con phải quên cái ta phàm phu đi quên mình đi đó là bắt các con nhẫn nhục hy sinh chịu đựng, chịu đựng hy sinh thì cảm thấy bị thiệt thòi cảm thấy mất mát. Bấy giờ cái ta phàm phu nó sẽ rống lên, nó sẽ thấy bị thua thiệt, nó thấy nó bị chánh ngã kìm chế nên nó bức phá và gây cho các con nhức nhói đau khổ đó là những lúc các con nghe mình xót xa đau khổ khi phải hy sinh khi phải chịu thua thiệt khi phải sống cho người hơn là cho mình.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Thứ Khổ Có Ích</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Các con ơi, lúc ấy các con nghe đau khổ xót xa đó vậy nhưng cái đau khổ này là gì, cái xót xa này là gì? Các con ơi, đấy là sự giãy dụa rên la của phàm ngã vị kỷ khi nó thấy nó bị bại trận bị khuất phục bị khống chế bởi ý chí của chánh ngã đấy các con, loại đau khổ này nếu các con hiểu nó các con sẽ nhận ra rằng nó không phải là thứ đau khổ tiêu cực thực sự mà thứ đau khổ này rất có ích cho các con.
		</span>
	</p>
</div>
<hr>
<div property="mainEntity" typeof="Question">
	<h2 property="name">Mầm Móng Thăng Hoa</h2>
	<p property="acceptedAnswer" typeof="Answer">
		<span property="text">
			Thứ đau khổ này là mầm móng của sự thăng hoa tư tưởng là sức mạnh thúc đẩy cho sự vượt thoát của đời sống tâm linh, nó là thứ sắt thép cần thiết đóng góp vào để rèn luyện hùng tâm dũng chí cho nên các con ơi, thứ đau khổ này thứ đau khổ xuất phát từ sự hy sinh mất mát của phàm ngã chính là mầm móng của giải thoát và hạnh phúc thật sự đấy các con.
		</span>
	</p>
</div>
</body>]]></content><author><name>Kinh Sách</name></author><category term="Kinh Cha" /><category term="học" /><category term="bi" /><category term="trí" /><category term="dũng" /><summary type="html"><![CDATA[Học về ý chí về nghị lực về lòng can đảm về sự nhẫn nhục về lòng yêu thương về hạnh sáng suốt nói tóm lại là học ba chữ bi trí dũng.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.itvtbadboy.io.vn/image/kinh/cha-giang-tran-day-tu-dao.jpg" /><media:content medium="image" url="https://www.itvtbadboy.io.vn/image/kinh/cha-giang-tran-day-tu-dao.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>